「緊急!!!」初五大三罷原因/意義+行動全解說！(終極整合）

呢篇將會係警世文。

如果你唔想香港咁快變成疫埠，請你認真睇哂佢。喺呢篇文我會分兩個部分講。第一部分係我地唔盡快行動既後果，第二部分係可以點行動。

首先我講下唔行動既後果。我會用兩個資料做開頭。

入境處數據：(20/1/20)
「今 年 農 曆 新 年 假 期 期 間 （ 即 一 月 二 十 四 日 至 三 十 日 ），預 計 約 442 萬 人 次 ， 會 經 各 陸 路 邊 境 管 制 站 進 出 香 港（ 包 括 香 港 居 民 及 訪 客 ） 。
預 計 一 月 二 十 六 日 （ 星 期 日 ） 及 一 月 二 十 八 日 （ 星 期 二 ） 分 別 為 陸 路 出 境 及 入 境 較 為 繁 忙 的 日 子 ， 人 次 則 約 為 367 000 及 451 000 。」
運輸處資料：
香港主要有八個陸路過境通道。當中五個（深圳灣、落馬洲、文錦渡、沙頭角及港珠澳大橋）為道路過境通道，另外三個（羅湖、香港西九龍及落馬洲支線）為鐵路過境通道。

咁上面兩個數據代表咩啊？代表初四開始，將會係陸路入境既高峰期，而單係初四，可能已經有451000人次由中國入境香港！(陸路=中國) 交叉感染既機率亦會隨之增加！之後仲陸續有嚟！
當有一個咁高既人次由一個疫國返香港，而到呢一刻，政府仲未有切實方案認對，仲要靠旅客自覺申報於十四日內有冇去過湖北既時候。可想而知，如果政府再唔封關，採取更進取既行動，由初五開始，香港真係可以正式宣佈成為疫埠。

之後，我地而家可以做啲咩？
鑒於醫護工會係進行工業行動既程序上有困難，按規矩需在2/2先跟資方談判，若失敗(好大機會)將於3/2正式罷工。但若要等待致3/2才有談判籌碼，已經太遲。因此，在醫護正式罷工前，我們必須自發採取更多行動向政府施壓，務求促使其盡快答應增加更多防疫措施，短期止一止血先。以下整理咗一啲短期行動：

✨假如你係打工仔
1. 呼應網民發起的1.29大三罷 。呢次大三罷的目標唔係即刻封關，由於呢次宣傳暫時較少，所以大家應該將目標定在促使政府加緊防疫(當行動嘅目標唔會影響到最後三罷嘅效果，將目標定太高一陣做唔到又會一大班人怨)。當日大家 home office 自我隔離就得，其實呢個除咗可以向政府施壓，仲係保護緊自己。
1.29 大三罷 channel : @HKconnectchannel1231

2. 即刻加入/籌備工會。
冇任何一個行業可以避免今次疫情，而喺工會發起下罷工係會有保障！（想知多啲關於保障嘅嘢可以睇返下邊個post ）不論喺疫情定社運，工會都發揮一個好重要既角色，所以請從速行動！！
想搵返自己行業嘅工會/公海 可以訂閱呢個Channel： channel bio 已經有齊哂啲資料。

3. 配合醫護第一波罷工！當1.29完咗之後，就要即刻準備2.03再嚟一次大三罷，呢個遲啲再講，大家要有定心理準備。

✨如果你係學生
當所有大人都籌備緊工會嘅嘢，宣傳就係靠你哋了！得閒可以自己整多啲相關嘅文宣...留意多啲新聞...保護好自己...咁就已經夠了。

結論：
距離1.29時間無多...大家睇完之後...認同嘅麻煩推多幾下
我希望出完呢個post之後大家可以即刻開始做嘢，以下係我交托俾大家嘅任務：
1. 睇完之後...真係推多幾下...我要置頂呢個post至少一日！
2. 今晚開始...熱門要多番啲1.29既行動post
3. 將呢個post/任何有關1.29既資訊...趁呢一刻開始spread出去Facebook/ig 試吓聯絡啲多followers既acc幫手宣傳。

我已經準備好同醫護一齊罷！

Up

推

push

堆呀

加入工會，我全民三罷

Push

有用post必須推，希望大家重視

肯加入工會。細路唔洗沖

大大力推

香港疫埠 初五啟市

為自己面罷工

自我隔離

買定乾糧。。麵包

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

如果話要同醫護一齊罷既話
點解唔等2月3日同佢地一齊罷？

推出左右到時你哋可以接受到時你哋可以接受到時你哋可以接受到時你哋可以想像得到的東西南北中，我都係咁樣嘅話，我都係咁啱佢哋嘅嘢你自己有沒有興趣一起？

已準備好搏炒，準備好老藍豬老豆反面

多一個人開工。多一分傳播風險

為自己而罷工

怒漢推post

怒漢再次推post

話說，其實依家已經落緊黎，封關其實都太遲了

習禁評

抗疫不分黃藍

怒漢再散推post

甴近平

怒漢又再推左一次post

831

大大力堆

2月3日可行性更高 大家諗諗

千祈唔好買呢幾款口罩

怒漢轉個身又推左一次post

我已經準備好同醫護一齊罷！

抗疫無分黃藍。。打到7婆不分你我他

怒漢大大力推完收手休息幾分鐘先

推呀 1.29！

null

佢實繼續番工，佢個腦已經刻住左只要心口掛住搵食兩個字就核爆都唔會炸得死佢

我準備好同醫護一齊罷工

2.3都要呀

要止咗血先
初五開始就會不斷有人從陸路(中國)回港！
如果唔早啲行動 迫政府做多少少防疫措施先
後果會嚴重好多

未吉到佢舊肉佢未知痛。。睇琴日粉嶺

無論係咩角色都可以做到嘢！

堆呀。。有用post堆呀

上咗熱門

封關，否則三罷

推呀

我準備好同醫護一齊罷

怒漢休息完再來推post

0129 我已經準備好同醫護一齊罷！

怒漢再次大大力推post

堆上熱門

佢精神分裂，一邊自己識講唔封關會出事，但一邊又會鬧d人做咩抗議要求政府封關，奴性重到精神唔協調

推上去！ 一人一po share 比人知

咩屮對乜乙乙

香港人必須自救!!!繼續推呀屌

今日初三已經番緊。。。

加入工會，全民三罷

請大家推有用post

大家請幫手轉告，我地一定要向政府施壓
時間已經唔多。一日就係一日，我地唔可以畀沙士再現一次 ，所有醫護一個都不能少

------------------------------------------------------------------------------------------
-必需延長新年法定假期， 由最短至2月2日為原則，隨時延長至另行通知。減少員工於工作環境交叉感染機會。

-任何內地回來香港的必需自行隔離14日， 需向政府申報地址，期間不得上班，顧主不得借此理由裁減員工，可向政府報銷一半工資。

-短期內封閉內地關口，所有內地自由行入境之旅行必須在指定時間內向政府匯報位置及進入隔離營等候遣返，如沒有症狀的將會遣返原地。限期後將會採用即捕即解及列入永久黑名單計劃。在內地需回港居民將即接先送去隔離營作檢查，等待檢測結果才能回家。

-醫療用品將於各民政事務署可作以市價發售給持香港有效身分證居民購買，有關用品會有記錄不得倒賣。如有經濟問題的市民則由社署處理醫療物資派發。

-任何隔離政策選扯以減輕居民影響為原則， 需定於離島或解放軍未使用之設施，香港居民及疫區人士分開安置。

Tui

罷少一次工就可能多好多大陸人落嚟
到時任得佢哋嚟散播病毒
下個病嘅就好可能係我哋！

大大力推落上去

救港自救

再推

推呀!!!!!!!!!!!

樓主有心整理

罷工！

初五行動

我已經準備好同醫護一齊罷

推1

推2

推3

封關否則三罷！

129 大三罷

推4

推5

推6

推7

pish

1 29擺工無活動，係唔係留係屋企防疫？？

推8

推9

推10

標題清晰 行文有序

up

你準備好未？

10

學生幫你推 9

做文宣 8

吹大雞呀 7

一定要罷工 6

揸中春袋啦仲等 5

得個推字冇用㗎 4

推呀 重要呀

屋企有printier 就周圍print 文宣print下 3

罷呀！！

推 2

最怕2月3之前仲番工已經交叉感染到暈

放棄啦？ 1

全港三罷

堆。。有用既就堆

香港獨立 唯一出路

已準備一齊罷

想知 國際文宣準備好未？

應該未罷既時候 向外國宣傳

以免個垃圾政府抹黑

1/10

ABCD
自由發揮
邊個話只可以做一樣

屌你老母行動又唔推 靜係識怨

罷2日...

推！支持！！

我已經準備好同醫護罷！！

qog

支持！

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

推有用POST

我屌你老母 祖國咁撚偉大唔死翻翻去 落撚做乜撚野

tui

已準備同醫護一齊罷

扌隹

PUSH

大大力推！！！

推上去

推，同醫護一齊罷

推。

我已經準備好同醫護一齊罷！
緊急大家快d幫手推！

推
三罷自救

一齊罷

129
罷工

推多野

推啊推到上熱門

唔希望有人要被罷工，香港人黎個真正嘅罷工好嗎

罷

佢

上水人快掉野落鐵啦 幾萬人湧落香港啦 初五先罷就遲啦

老

母

推！

全民三罷

推 全民一齊罷

幫手推推推！

罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工
罷
工

PISH

拉

繼續推上熱門啊！

...

推 想罷

同意
其實都要禁所有支那落嚟嘅航班先得

罷工呀

真係要罷

部分公司已宣布可以係屋企工作

nice！

已經resign左

我唔識政治，我剩係知我唔想死，撐醫護罷工！

佢老母臭閪，唔封關不突止仲要特撚登放支那畜生落黎仲要唔收錢，咁都忍撚到仲係人唔係呀！ 立即入工會罷工呀dllm

可唔可以咁 宜家未到2/3就不斷sick leave or al，盡量拖到去2/3正式罷

全港罷工 已成氣候 歲在庚子 抗暴反攻

幫手推

支持

推唔郁

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

推多幾下

推呀唔該

初五起 全部人一齊自我隔離！

大陸狗成日串我地
點解要幫佢地

聽日唔舒服要請假啊

次次都話罷工前要有足夠宣傳，依家推初五會趕唔切，而且醫護界都話2月3日，做咩唔一齊合作？定係覺得香港搞罷工係好易？？？
最後結果係：醫護一定唔會初五罷，其他人又太臨時搞唔起不如一齊集氣2月3日搞
題外話：讀書ge已經停課，本身就唔洗罷

129 全民自救

Push!!!!!

一齊罷！！！

up up up

呢次大三罷的目標唔係即刻封關，由於呢次宣傳暫時較少，所以大家應該將目標定在促使政府加緊防疫(當行動嘅目標唔會影響到最後三罷嘅效果，將目標定太高一陣做唔到又會一大班人怨)。當日大家 home office 自我隔離就得，其實呢個除咗可以向政府施壓，仲係保護緊自己。

抗爭最忌冇清晰訴求 咩叫加強防疫？
佢求其做咗啲嘢之後話答咗你得唔得

第2就係冇行動 仲要罷得一日有閪用
連計下有幾多人罷工都計唔到

封關就封關啦 罷完工出嚟集會又好點都好
冇行動 邊個知你罷咗？

幫手推

pushhh

推！一齊罷

集你老母 又想害人？
出乜撚野嚟呀 自我隔離啊

屌你都廢撚事
而家好嘈咪撚野我

堆

推推推

推
721 831 101 1111

我會罷

推 我準備好同醫護一齊罷工

1.29 抗疫三罷

回覆時請用:我會同醫護一齊罷工

推呀！！！

再推！行動post要復活啊！

p牌推

Ppp

大三罷

搞幾個月工會 係時候比對家見識下覺醒香港人既威力

Pish

push
一個都不能少
全世界保護自己

1.29 大三罷

罷啊 救自己 救香港

一人一Post Share上IG FB!

推啦

必須推

同醫護一齊罷工

推！ 初五一齊罷！

推 唔係等陣cc台班友仔又話有正經嘢唔推架啦

全民三罷 急不容緩

今次有武漢肺炎推波助瀾都罷唔到之後唔洗再諗有更好契機再搞成功同持續既大三罷
唔好同我講香港人鍾意返工到連死都唔驚 奴性係得支那人先有

準備好同醫護一齊罷工

推，大陸人睇醫生唔洗剆，仲唔罷？

罷完會唔會有行動...?

唔建議
其實初五靜係home office 就得
3/2先再嚟場再大型既真三罷

會唔會試下自行封關之前次次罷完工 如果唔聚人做啲嘢好似無咩用好似點都癱瘓唔到社會運作

Pushhhhhhhhh

Pushhhhhhhh

Pushhhhh

721

pussssssssssssshhhhhhhhhh

全民三罷，自救香港

Push
人手

yes, 3/2 要再黎多次大罷工!!
想自救大家一定要團結啊

有人吹風1.29黎明行動配合三罷
但我唔建議

年初四一定大量染病港人返港，佢地先係最高危。

一定係
全面封阻大陸人來港
大陸回港港人需要提交冇肺炎嘅證明或接受隔離

推
我願意同醫護一齊罷

得返一日時間 一句講晒 1.29罷工加黎明行動 做定唔做

跪求各大黃店表態罷工罷市撐醫護

一日唔封關
一日唔返工

與醫護手足一齊罷工 自己香港自己救

721 831 101 1111 1112 1117 1118

求下大家推

加油

推！ 我地再唔行動 就真冇得救啦！ 依家仲未係香港大爆發前 就要盡一切努力去逆轉局勢。
如果唔係到時爆大鑊個時，有幾勁咁口罩，支拿人幾on9法我地都恥笑唔到啦

行動！！！！唔好吹水！
做正事！

P推！

幫推

個日一定罷工
屌你老母

在29.01.2020罷工，可以停止45萬人從大陸入境？如果已經入咗，政府合作封關，45萬人又唔可以返大陸！罷工有乜用？

Pushh

push !

推啊屌你老味 全部人睇完同我cap上去ig

推 1.29 全民三罷

推啊，重要

推去fb!!

終於俾我睇到相同諗法嘅post 啦😭😭😭😭😭

#一句醫護加油好廉價
#前線為你被抗疫
#唔係前線嘅你地又做緊啲咩
#罷未

點解咁少like?

推
推到解1001

推爆佢！！！

政府無能 害死港人
全民三罷 抗疫出路

其實初五可以直接sick leave/home office變相變咗假罷工
同埋都係要止一止血先㗎啦 早前先一大堆人屌醫護話太遲罷。

其實今次可以直情話係整個世紀香港人罷唔罷到工嘅試金石
如果今次大家面對疫症+民主困局+無能政府 都罷唔到工嘅
咁就真係代表永遠香港都罷唔到工㗎啦
咁場運動真係等收皮

仲有其實都係保護緊自己
有工會成員28/1-2/2都會照樣home office

我個人預測啦
29號嘅成效 唔會太大 但政府應該會稍稍回應 你做唔做野就唔知 可以當自保
而3/2醫療+全民大三罷 先係重點 有信心做到個效果

唔返工，亦唔好幫襯有開工嘅人，之前三罷，大家罷左之後就去啲冇罷嘅食肆餐廳度幫襯，今次三罷之前唔該準備好糧食仲要係長期嗰隻，搞到啲有開工嘅食肆餐廳水靜河飛令到佢哋都冇生意，先做到三罷嘅效果。
#罷工罷課罷市
#不消費不外出不感染

等大罷工 ＞ 逼政府封關 係太太遲同太理想。

好

推 一齊自我隔離

啱呀

p牌會員不能作出評分，推

#罷工罷課罷市
#不消費不外出不感染

share to all the groups

就同你班癈官開年

推 罷佢老母

推推推推推推推

push上熱門

push 上熱門 熱門愈多罷工post愈好

支持三罷
反對要勇武衝
勇武都要留喺屋企避疫
一陣啲武漢佬咳兩聲落我地啲roadblock度全世界都攬炒架炸

岩呀

推左毛

推一次

推多次

再推多次

再三推多次

再三推多幾次

全民三罷
我同醫護一齊罷

順手一推

出唔出黎塞鐵
因為實大把藍絲廢中廢老照返

定由佢地返?

幫推 推上去

初五諸事不宜 唔返工好d wor

push, 有意思

三罷救香港

關都未封 就想你地送死呀

港共德政 停止來往武漢高鐵及航班
咩話? 武漢一早封左市 你唔封佢都黎唔到 咁叫做左野?
依加叫你封關呀 唔俾支那人入呀撚屌!

林鄭: 你射咗啦? 咁我幫你戴返個套先

港共德政更新 24小時火化服務
所有預防措施都不了 病了火化就可以
仲可以連埋黑警囤積已久嘅無可疑屍體一齊火化
林鄭等咗好耐架啦 掟落樓都慳返

林: 不如戴返個套
林鄭: 你射啦！我搵咗醫院24小時墮胎啦

我準好射了！

三罷救港！

好難為你

和你射！

旺角有藍絲被𠝹頸私了昏迷倒地

上返去

推！！！

P牌空氣推

香港獨立
唯一出路

721831101111

推香港人要自救

光復香港

五大訴求缺一不可

推推推推推推推推推推推

加唔加入工會，都可以罷工，自己地方自己救

大人肯罷工，細路洗乜沖

仲搵食？中咗肺炎屎都冇得你食呀，罷啦

三罷三罷

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工

- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦